(直播)歐洲最窮既十個國家

話說岩岩起歐洲exchange完左sem但又搵唔到工，把心一橫玩理人生最後既暑假 不過盤川有限，而本身都對巴阿爾巴尼亞幹/東歐既冷門國家好有興趣，最後決定由馬其頓一直玩到上俄羅斯飛返香港(而家都未訂機票 )，目標係去哂歐洲最窮既十個國家！

歐洲最窮既十個國家
10. 羅馬尼亞
9. 保加尼亞 (已去 )

(Sofia, Bulgaria)

(Rila Monastery, Bulgaria)

保加利亞其實好有特色好多野玩，要山有既有mt. Vitosha要水既有sunny beach黑海海邊要古蹟既其實成個保加利亞周街都係(FYI保加利亞係繼意大利同希臘之後最多Roman Empire遺跡既國家) Spring break6日去左首都Sofia同第二大城市Plodiv

8. 黑山 (已去)

(Kotor, Montenegro)

(Skater Lake, Montenegro)

黑山真係渡假天堂黎，成個國家得65萬人民風純樸，聽講好多有錢俄佬都起黑山買屋黎過暑假。可惜去過陣3月冇落水，但睇風景仍然一流

7. 塞爾維亞
6. 馬其頓
5. 波斯尼亞和黑塞哥維那 (已去)

(Sarajevo, Bosnia and Herzegovina)

(Mostar, Bosnia and Herzegovina)

講起波斯尼亞就燥，之前join左ESN搞既旅行團坐大巴去波斯尼亞，我同另一個香港人起邊境瘋狂卡關，係每 一 個 邊 境 都 卡，結果9個鐘既巴士變左15個鐘先去到，回程大家見到我地冇卡關仲為我地鼓掌真係柒到仆街 3日2夜去左Sarajevo(首都 起波斯尼亞)同Mostar(起北面黑塞哥維那)

4. 阿爾巴尼亞 (已去)

只係起首都留左兩日咁大把 原本打算去完Montenegro去Kosovo既，結果巴士時間夾唔到就求其去左阿爾巴尼亞。一個東正教國家，以前共產時期既歷史幾有趣，首都有個共產時期留低荒廢左既金字塔，而家do靚仔會爬上去當滑梯sir，食野超級平廿蚊港紙有飽飯有肉食同埋囡囡超級靚

3. 科索沃
2. 烏克蘭
1. 摩爾多瓦

最後決定左既路線如下:

目標洗費少於800euros八月中返香港，有人睇會keep住打，出發

Lm

講窮竟然冇白俄羅斯份 不過我估應該都係排11,12

正評 一直都想去東歐多過西歐 尤其保加

屌唔講我連呢個國家都唔記得我跟呢條link個排名

但起呢度又見到有白俄

特區護照入到科索沃

樓主而家去到邊?
同你有機係羅馬尼亞撞到

唔好叫雞，好多性病

90日免簽 而家起Dubrovnik今晚會去Skopje 應該7月中左右會到Romania 巴打起Romania?

正wo!
因為之前有fd同我講支那國唔認科索沃係國家
所以入唔到

不過我未咁快落到個頭
所以未認真check

咁真係等你文

因為科索沃好靚

我而家係烏克蘭啊
應該7月中岩岩係羅馬尼亞走

我係隔離都有個post

你同我走相反方向
可以互相參考下

lm

Btw 巴打
你睇係咪visa free唔應該用呢個網wo

香港入境處係無科索沃

我淨係知BNO一定入到

你再搵下資料好wo

用科索沃個網搵應該最準掛我都有聽講支那唔認要去Tirana/ Istanbul搞visa 其實去好多細國家都係要同邊境解釋Hong Kong is not china

btw我地條路線真係相反可能中途會撞到

遲d（應該好耐之後了）都想咁樣玩上去 留名睇下有咩正野

樓主會唔會打返上面話去過既果d地方既遊記

波斯尼亞

香港買機票去東歐邊間平

阿爾巴尼亞回教為主去過晒覺得最落後應該係塞爾維亞(首都除外), 阿爾巴尼亞科索沃物價最平

我都係睇到你個post先想打遊記 咁岩你冇去既地方我有去遲下返香港有時間可能打埋

都幾冇野睇唔值得特登去

sor係回教為主 巴打去Moldova有冇去埋Transnistria

所以我等你report

係啊
不過我7月中要去布拉格
所以會係羅馬尼亞鏟番上烏克蘭轉巴士去
時間有D急
可能到時我同你係同一個國家但唔同城市

唔係直飛東歐唔知

原定路線: 斯洛文尼亞 > 馬其頓 > 塞爾維亞 > 科索沃 > 羅馬尼亞 > 摩爾多瓦 > 烏克蘭 > 俄羅斯 > 克里米亞 > 香港

26/6/2017 Ljubljana > Dubrovnik
話說臨出發前幾日一直都未book巴士未book hostel，冇啦啦dorm有個韓妹問我一唔一齊去Dubrovnik，我見時間又夾到又好似順路就say yes啦 (呢d都係借口黎架姐) Dubrovnik係克羅地亞最南既一個海邊城市，有追Game of Throne既巴打一定聽過，因為有唔少scene都係呢度拍，而亦都因為Game of Throne Dubrovnik起呢幾年多左好好好多遊客同貴左好好好多

車程12個鐘，夜晚9點車由Ljubljana出發第二朝9點到Dubrovnik，中途會停Zagreb同Split。出發個刻都幾sad，因為終於要離開Ljubljana，斯洛文尼亞真係exchange既好地方黎 (如果你識人去斯洛文尼亞exchange你會有50%機會識我 因為Ljubljana得兩個香港人 喊出黎

再見啦Ljubljana

4點幾左右到中途站Split，睇地圖好似好近仲諗住會早到，原來全部山路架巴士好似食左屎咁慢又要讓車行先，結果delay到10點先到 由於韓妹帶左好很多行李而我地hostel起山上面，一落車就即刻截的士，5分鐘路程已經要60kuna (1 euro = 7.4 kuna)。Hostel床位22euros一晚，離old town大概行廿分鐘，但臨出發前一兩日先book就算鳩數啦 去到老板唔起度，有個小學生肥仔出黎同我地check in，但佢都幾駕輕就熟，斟野我地飲對passport收錢一腳踼，仲同我講"there are some good bars and nightclubs in old town"

Hostel露台望出去個景

bosnia好靚喎
去過嘅歐洲國家佢暫時係我心目中頭幾名

劉鳴睇小國

可能我冇深度遊，成個trip搭巴士同clubbing佔左大部分時間 但mostar係幾特別

agger,
Bosnia 有風景有歷史
消費又平.

勁鐘意mostar 但其他城市就未去

係囉真係啱啱好無去呢一列又好想去

早幾日去左1日mostar
Join左hostel local tour
去左blagaj, pocitelj, kravice waterfalls
勁靚

即係南斯拉夫國家
打完仗唔夠甘年到而家都窮

我一樣只係去左sarajevo同mostar
sarajevo-mostar程巴士啲風景已經j到出晒血
加上本身對bosnian war有興趣，有啲情意結
好想再去呀嗚呀

可惜比較難買到香港來回東歐既平機票
西歐主要城市就幾常有平機票

幾鍾意呢個網

我上個月用特衰護照成功入到 仲好順利

我想問呢 Serbia係咪除左nis 主要都係睇啲要塞

俄航飛Serbia Slovenia番4000有找

搵下mokra gora幾正

真係
太好

唔可以咁講
南斯拉夫唔計Kosovo真正打仗先獨立到既得Slovenia Croatia同Bosnia 但前兩個而家都唔窮呀

屌你正呀喂 下星期都去Croatia

香港護照應該入到嘅
2年前去係機場都卡過關
跟住個關員見到我passport有瑞士出入境印
問我可以係申根留幾耐
我答佢90日 之後就放行

巴打去左塞爾維亞未？未去可以推介你去個國家公園，幾正的

Special Nature Reserve Uvac

Dubrovnik 27/6/2017-29/6/2017

起度留左兩日，好好彩到兩日都超級好天，即係一舊雲都冇曬到仆街 Dubrovnik分為Old Town同New City，Old Town係UNESCO世界教科文組織遺產，所以基本上所有景點同遊客都起哂Old Town

有咩睇
1. Old town

Old town既入口，Weekday去都多旅行團都仆街，基本上你想參加咩tour都會有人起門口sell你，Game of Throne tour/ Kayaking tour/ Three Island tour之類，或者去下隔離國家Kotor/ Mostar既Day tour

Old town既主要大街，係完全冇棄冇擋曬到仆街

大部分餐廳都起巷仔入面，不過起我眼中價錢同大街既餐廳只係貴同好很貴既分別(最平10歐左右一個難食pasta)...因為起Ljubljana學生食飯有政府津貼，4歐一餐已經可以有湯沙津主菜再送多過橙

古城同貓就好似牛歡喜配鹹酸菜一樣 定律黎

2. Ancient City Walls
聽kayaking個guide講，城牆起12至17世紀逐步建成，開頭主要係防止冬天太風浪，後來用黎防禦威尼斯既攻擊。城牆全長兩公里左右，可以睇哂成個old town 而家上城牆門票要150kuna，如果有國際學生證既就50kuna，門票包埋入Lovrijenac Fortress

起Lovrijenac Fortress望返過可以睇哂成個city wall

Old town全景加Dubrovink最大既島Lokrum

3. Beach Banje
其中一個最受歡迎既沙灘，沙灘唔大大概得50米左右，沙唔幼都係石春同碎石仔好吉腳，但水就係幾清碧綠色咁 沙灘起間bar旁邊，一邊要同間bar租左beach chair先比入，另一邊就自由出入，去到會有陀地門你租唔租太陽傘50 kuna用全日，都要比架啦如果唔係中暑都似

4. Sea kayaking
起Old town門口報左Kayaking tour 250 kuna，建議大家揀sunset tour，貴20 kuna但起海度睇日落絕對值 成個tour大概兩個半至三個鐘，導遊會帶大家圍住最大島一圈，然後起個山洞休息一陣食件包就回程啦。頭一個鐘幾好玩， 之後真係攰到仆街....

起海度睇日落望返成個古城

btw其實我已經到左Skopje 過兩日開post

除左moldova都去過
800歐真係有可能

BTW 上個月用特衰入科索沃十分順利

New City 係邊?

未去呀搵搵先

巴打邊度入邊度出

肥仔話係main bus station個邊

馬其頓入 出阿爾巴尼亞
唔知點解科索沃冇出境章 阿爾巴尼亞冇入境章

我馬其頓出入都冇問題，之前去albania出入都唔吸章

下年跟你路線

劉銘

食野方面偏貴冇乜特別

唔好食好水既雪糕10 kuna

Fried calamari 66 kuna
Barba Street Food值得推介，唔貴海鮮幾新鮮，叫platter既夠兩至三個人食

起南城牆有幾間起崖邊既bar，可以望住個海慢慢hea

岩岩喺Dubrovnik走，好掛住嗰度，成個城真係好有有歷史感，不過d野好貴又唔好食

有冇叫雞?

留名

仲要好很多遊客....但真係值得一去

冇呀

過癮

29/6/2017 Dubrovnik > Skopje

送走完韓妹後終於跟返原定計劃，第一站馬其頓 原本應承韓妹一齊去Dubrovnik係因為見好似順路同又夾到時間(係呀都係借口黎架姐 )，點知搵巴士先發現...

無錯睇地圖Dubrovnik去Skopje既距離明顯近過由Ljubljana出發，但搵巴士先發現由Dubrovnik去要13個鐘，仲耐過由Ljubljana出發12個鐘 原因係途中會經過黑山同阿爾巴尼亞，兩個國家既路都好多山路好崎嶇，夜晚仲要未必有燈架巴士唔行慢駛真係全車攬住一齊死

上車啦上車啦，成車得我一個Asian，架車有冷氣出奇地舒服，隔離冇人可以攤低訓不過中途架車chok到仆街，跌左落地幾次

排隊落車得過關，由於我passport已經有黑山同阿爾巴尼亞既stamp，出入境都好順利

由於有部分人地Tirana落左車，入到馬其頓就換左架細巴士。架巴士岩岩好夠位，但個個都一大袋行李塞哂條走廊迫到仆街，仲要冇冷氣，好彩呢程只係兩個鐘左右

起馬路有馬車起巴爾幹半島係好正常既事....最後巴士早左一個鐘到，終於黎到第一站︰馬其頓

Skopje 30/6/2017

一落車就出發去hostel，但電話上唔到網之後仲要冇電，結果離巴士站5分鐘路程既hostel行左成粒鐘先搵到喊出黎。坐完長途車又行錯路，條街仲要成40度，去到hostel已經攰到隻狗咁

Hostel由一對local夫婦營運，地方乾淨企理，有common area有廚房，最緊要係有冷氣!!!!!!!我去到個陣接侍我既係一個18歲由Argentina黎打工換宿既年輕人，之後亦都有一齊出去玩 床位6歐一晚，有插頭有床頭燈仲有道簾，都算係物超所值

沖左個涼就出去換錢(1 euro = 60MKD)搵野食，辛苦左全日決定去隔近shopping mall食餐好。結果去到個mall發現得一間burger

220MKD 不過不失啦

食飽諗住去市中心行下，但晏晝呢d時間真係熱到痴左線，結果好唔爭氣地買左枝啤酒就返去 Hostel慢慢有人check in，識左個芬蘭黎既長髮男，捷克黎既fuck boy醫生仔同埋兩個起阿爾巴尼亞做人道援助既美國佬，大家約好左夜晚一齊出去飲野

去到大街周圍所有野即刻冠冕堂皇，完全係西歐感覺，冇哂巴爾幹個種savage既感覺....要明白我住既hostel離大街行十分鐘左右，但個邊條街路又凹凸不平樓又殘舊咁，完全係兩個世界咁

Skopje最易認既地標: Macedonia Square, Alexander the Great

最後去左馬其頓第一間microbrewery，終於唔使再飲隻隻牌子都一樣味既larger 叫左一pint IPA (190MKD)幾hoppy唔錯唔錯，另外叫左份Ćevapi (240MKD)。Ćevapi係巴爾幹半島好普遍既fast food，基本上係用肉碎搓埋一條條既肉條，聽過local講佢地係per kg咁order痴能線。 最後大家吹水乜都傾下，12點就一齊返hostel啦由於今日晏晝實在太撚熱既關係，我決定聽朝7點起身出去行

原來馬其頓夏天咁熱

成個國家都係子彈窿
利申: 剩係去過Mostar同薩拉熱窩

岩岩唔識add人 你add我呀tg:

800€

Dubrovnik真心靚

去過哂，烏克蘭係打仗先咁窮，好可惜，阿爾巴尼亞應該係數一數二窮，佢同犘爾多瓦，去到根本似非洲多過係歐洲

似非洲咁誇張

想像唔到似非洲多過係歐洲既感覺係點, 但係呢三個國家值唔值得去??

阿爾巴尼亞我好鐘意wo 可能呢一兩年經濟好返d

佢地年輕人都好多Patriots

推下post今晚得閒會出post架啦

Lm想去albania

未去過moldova，不過albania同ukraine都值得去

Moldova就算數

有無食到韓妹

樓主個名

最窮國家係咪即係好多賊？
食嘢係咪平好多？

無Poland?

特衰去白俄係咪已經免簽?

唔一定多賊但你要預左果邊既基建同埋路面唔平坦，坐車會um 得好勁
消費應該會平d因爲果到d人收入唔高

正wor 屌你

樓主係咪本身外向果d

要Minsk國際機場入境先有五日

食到就改名叫食撚左韓妹啦

唔一定治安差 so far去過既地方人都好nice同熱情 食野就一定平架啦

好似係唯一一個特區護照要搞visa既歐洲國家

毒撚一個 做咩咁問

你同到Ｄ女影相就知啦
仲扮

l一m

Skojpe 1/7/2017

成功按照原定計劃7點起身出市中心行，朝早只係得30度左右唔算太熱 (我自己打完呢句野都笑左)講少少有關馬其頓既背景資料先︰馬其頓共和國係前南斯拉夫既一部分，1991年斯洛文尼亞同克羅地亞相繼獨立後，由於擔心南聯邦冇制衡塞爾維亞既勢力，留起聯邦只會受到塞爾維亞控制，於是馬其頓舉行獨立公投，結果大比數通過脫離南聯邦。不過因為希臘反對"馬其頓共和國"呢個名既關係，國際上大多數都稱馬其頓為"前南斯拉夫馬其頓共和國"，類似係打和啦super既概念 馬其頓鄰國有保加利亞，阿爾巴尼亞，希臘同塞爾維亞。不過除左塞爾維亞外，馬其頓同其他三個鄰國都有仇口。簡單黎講，保加利亞係因為以前打仗爭領土，同阿爾巴尼亞係因為科索沃戰爭大量阿族湧入馬其頓，最後搞到馬其頓內戰，同希臘係因為以前打仗爭領土同埋希臘反對馬其頓叫馬其頓

成功按照原定計劃7點起身出市中心行，朝早只係得30度左右唔算太熱 (我自己打完呢句野都笑左

The Bridge of Art - 2012年建成，橋兩邊加埋有29個起art方面有傑出成就既馬其頓人雕像

The Bridge of Macedonian Civilizations - 2013年建成，又有一堆對有所貢獻既馬其頓人雕像

雕像雕像同埋雕像，睇黎起馬其頓唔使太出名都可以有個雕像

呢堆雕像連介紹都冇，似係見條街有空位就求其起下野咁

其實市中心所有騎騎呢呢既雕像同埋好有澳門威尼斯人style (扮哂grand咁)既建築都源自Skojpe 2014 Project，即係馬其頓大白象工程。問過唔少local冇一個鍾意，試想像林鄭冇啦啦整個Hong Kong 2017 Project，每區都整幾個金紫荊雕像689雕像，你都冇眼睇啦

又返黎Alexander the Great，真係好巨型好震撼 但有趣既係起google map上呢個雕像係叫Warrior on horse，原因係因為希臘認為Alexander the Great係"馬其頓帝國"既人物，"馬其頓共和國"唔應該消費大帝，當地政府廢時同希臘嘈就叫個雕像做Warrior on horse算

除左Alexander the Great外，馬其頓另一個重要人物就係Mother Teresa。Mother Teresa係阿爾巴尼亞裔，出生於今日既Skopje境內，市中心仍然有佢既故居

Mother Teresa故居，免費參觀仲要有冷氣 (我知好柒但我參觀完先知佢原名唔係Teresa

周街都係Mother Teresa長輩圖

Museum of Skojpe - 基本上淨係介紹Skojpe 60年代地震既歷史

最後去左Old Bazzar行下，都係行下手信手工藝品之類，食左個傳統菜叫Tavce Gravce，類似係Macedonia style茄汁豆咁 又到12點左右開始熱，買埋枝啤酒就返左hostel休息同其他住客吹下水 完

預告: Matka canyon同約local囡囡食飯

Warrior on horse

係skopje 唔係skojpe

巴打你有冇事
成個星期無上水

Skopje 2/7/2017

同hostel新識既朋友約好左7點起身出發去Matka Canyon Matka Canyon離市中心只係30分鐘車程，係馬其頓人一家大細weekend戶外活動既熱門地方，可以遊水可以行山可以kayaking，都真係幾方便

馬其頓既巴士 唔知點解好有英國feel (網上圖片)

Matka Canyon既入口，由於我地係搭最早個班巴士去，沿路都唔見有人，但冇啦啦有兩隻狗出現跟住我地行足全程，我地見佢咁痴人仲幫佢地改埋名

一行四人加兩隻狗 - 前至後: 波蘭佬(太遠睇佢唔到)，阿根廷仔，芬蘭長髮男，bitch 1，bitch 2(幫佢地改左名係咪好有愛)同埋我

沿途風景，可以見到有人租船/kayaking入峽谷

大概半個鐘已經行到條trail既盡頭，我同波蘭佬(仲有bitch 1)都諗住繼續行但佢地兩個仲諗緊(屌你阿根廷仔踢拖行山 ) 最後一齊行多左一小段就回程啦

selfie time

回程既時候，bitch 2冇啦啦狗衝拋離我地，原來佢搵到條小徑落去湖邊，之後我地就除衫同bitch 2一齊落水 但係因為個湖起峽谷中間，太陽長期曬唔到凍到仆街，但行完山跳落去個下係爽既

等我地上水既bitch 2 好乖

我地行返出去既時候大概11點，開始愈黎愈多人，有一家大細有旅行團，條trail好窄大家要讓黎讓去好麻煩，所以都係建議一早去。但仆街啦下班巴士出返市中心要等個半鐘，結果我地又去左入口附近條河玩水

屌你肥仔冇啦啦攝鏡

好多local起旁邊野餐，仲有人搬埋張枱出河中間，真心好想起河度浸住腳打牌

波蘭佬示範深水炸彈

玩住水時間好快過，終於有巴士返市中心。話說我打算去個shopping mall，但我早左十幾個站落錯車 沿路行諗住食埋野先行hostel，見到有間野食燒雞就過去望下，點知一問之下半隻雞只係125MKD (即係兩歐左右 )，我一直都唔信係咁問one two five one two five

食飽飽返hostel訓左陣就出去同local囡囡飲野 話說我起Ljubljana exchange既時候識左個馬其頓女仔，我同韓仔都覺得佢細細粒幾靚，雖然住同一個dorm但一直都只係hi bye咁。之後我起ig story見到佢返左Skopje，就好厚面皮約佢出黎(大不了咪柒又唔會再見)，結果佢一口答應仲帶左兩個friend出黎

同完佢地傾左成晚計有以下結論：
1) 大部分馬其頓女仔都食煙，其中一個讀dental女仔同其他兩個講話佢做到牙醫可以免費一齊洗牙，所以食煙都唔怕
2) 好多當地既大學生對自己國家都冇乜期望，好多都諗住讀完書就去西歐國家搵工離開馬其頓，brain drain問題好嚴重
3) 馬其頓女仔都slav countries黎講比較細粒好可愛

完啦 聽日會出發去Ohrid so far我覺得最靚既地方

未死得人在serbia 呢排有d攰同keep住出去玩sor9

覺得belgrade 有D悶

我都唔太鐘意好多車好多人 但night life係幾正

要留耐d先得

我覺得馬其頓人D樣同周邊國家好唔同

明顯冇Serbian咁高大

基本上係去晒全個前南斯拉夫

人在Serbia 已經去哂Former Yugoslavia

Lm

兩年前去exchange都係去咗呢堆國家

番名

去過就會明呢堆國家其實都好正好值得去

除咗係Bucharest比人偷咗幾十歐...其他都好正

Ohrid 3/7/2017 - 4/7/2017

出發去馬其頓另一個好受遊客歡迎既城市Ohrid Ohrid位於Skopje西南面，離Skopje大概兩個半至三個半鐘車程(depends on中間停唔停其他站)，基本上個個鐘都有車去唔洗擔心。Ohrid最出名既有兩樣野︰第一係Lake Ohrid，位於馬其頓同阿爾巴尼亞之間，係歐洲其中一個最古老既湖，起1979年被列入UNESCO世界自然遺產。第二係Ohrid真係經有365間教堂，一日去一間一年就岩岩好去哂，因此被稱為Balkan Jerusalem，但以我所知而家已經得返百幾間左右 另外Ohrid地震幾頻密，留左兩日都有4級地震

大概2點左右去到，第一件事去hostel check in先。今次起Ohrid住既hostel係Skopje間hostel既分店，分別叫Hostel Valentin 1同Hostel Valentin 2，求其既程度拍得住我幫琴日撞到個兩隻狗改名 由於我Hostel Valentin 2既女主人已經幫我聯絡左，所以起Hostel Valentin 1既床位只係5歐一晚

去到hostel搵唔到個host，但有隻好很肥仲幾樣衰既既狗跑左出黎，直接就訓左起我隻腳度。 我見佢咁主動當然都要幫佢改名，見佢又肥又係狗乸，就叫你肥西啦

其實佢樣衰得幾有喜感

但真係要減減肥先得

等左一陣終於見到個host，原來佢就係Valentin(係呀Hostel Valentin個Valentin )，之後原來起Skopje個host就係佢老婆 Ohrid呢間明顯有Skopje個間打理得咁好(之後會再講)，不過5歐一晚仲要有肥西玩就算啦

黎到湖邊城市，梗係問下Valentin有冇好地方食魚，佢推介間隱世邪惡小店即叫即劏即煎

晏左黎得返一種魚，大概46蚊港紙一kg，但我冇買開餸完全冇概念

等左30分鐘終於見到我條魚，埋單只係25蚊港紙

啖啖肉好撚正，我之後兩餐都淨係食魚

食飽就出發去古城行，唔知點解覺得呢度既古城同Plodiv好相似，都係要行上山都係有個好大既Roman theater

都叫背山面海幾好view

Tsar Samuel's Fortress - 終於見到Lake Ohrid啦，好好天個湖好靚，個人覺得絕對同Hallstatt有得比 各位單手遊出公海既連登仔可以試下遊水過阿爾巴尼亞

都係睇下東正教堂

沿住湖邊小徑行就會去到Ohrid最重要既影相位
.
.
.
.
Church of St. John at Kaneo - 起湖邊既教堂，大家黎Ohrid ig多數都係po呢度

日落個陣仲正

今日係咁多先，聽日出埋去湖邊玩之後就去Kosovo

係Podgorica 既我追下Po先
睇落每個國家既首都都好過Montenegro

巴打應該係冇check清楚先去Podgorica 前兩日先同個芬蘭黎既女仔討論究竟Prishtina同Podgorica邊個係最差既首都 結我地都揀後者

利申：已經柒左 去Montenegro三日都住Podgorica....去Kotor Budva搭車搭到嘔

屌我個時又係住hostel Valentin 1同2，但係skopje係Valentin, ohrid係佢老婆

有冇咁橋佢老婆超級nice全日都留起hostel但Valentin長期都唔見人得肥西做代表

留起Ohrid既第二日，琴日已經行哂古城入邊既景點，所以今日就租左架單車沿湖邊踩，湖邊條路好闊唔多人，踩得好舒服。 其實本身起香港冇踩開單車，但起Ljubljana exchange個陣就每日都單車代步，懶到去買餸行10分鐘都要踩單車

5歐租全日，算合理啦

一家大細起湖邊玩水

d水真係好很清

由湖邊望過去古城

踩左大概20分鐘，終於黎到我既目的地 - Cuba Libre話說前晚同local飲野其中一個女仔岩岩去完Ohrid返黎，介紹左我黎呢間湖邊既bar，佢話日頭去就可以飲下野飲下水fing個下晝，夜晚去就可以party睇囡囡跳落水

基本水起湖上面可以直接跳落去游水

沙灘椅3歐租全日，如果唔打算落水既可以坐岸邊一樣睇到靚景

叫杯cocktail都係3歐左右，又係一個休閒既下午

咁樣就hea左一個下晝

雖然全日消費只係6歐對我黎講真係抵到爛，但對當地人黎講已經好奢侈，有時去到比較窮既地方大啖食肉覺得自己d錢好好洗感覺就有d多矛盾，唯有當自己刺激當地經濟啦

消完暑就趕返去Hostel Valentin 1拎返個背囊，再趕巴士返Hostel Valentin 2拎埋件行李就出發去Kosovo啦

Byebye啦肥西希望遲下開Hostel Valentin 3你可以揸fit啦

仲有我so far遇過最好既host Nicoletta (aka Valentin個老婆) 佢真係全日都留起hostel幫住客解決問題陪住客吹水，keep住打掃成間hostel長期都好乾淨，我同佢講我去Kosovo佢仲叫我去到send msg同佢報平安，話如果入唔到境就返黎會留定床比我 仲有黎打工換宿既阿根延仔，幾晚都一齊出去飲野仲一齊去左canyon玩

下一站: 之前一直鳩up話去黎嚇我呀媽既Kosovo

樓主食唔到韓妹咁有無食到果3個馬國妹妹？

應該姐姐黎 冇啦都話毒撚一個

Kosovo 4/7/2017 - 6/7/2017

返hostel拎返行李之後就趕住搭巴士去今次旅程既第二站︰第三窮既科索沃 科索沃位於塞爾維亞既西南部，起前南斯拉夫時期係塞爾維亞既一個自治省。2008單方面宣佈從塞爾維亞獨立，首都為Prishtina，現時有111個聯合國成員國承認，而唔承認既有塞爾維亞(呢個當然啦 )、俄羅斯同蝗國等。雖然曾經係塞爾維亞既一部分，但科索沃現時有95%人口為阿爾巴尼亞人， 阿爾巴尼亞語亦係官方語言之一。呢個正正就係點解會打仗同獨立既原因，之後去到塞爾維亞既部分會再講多少少，因為同一段歷史雙方既理解好唔同都幾有趣

去科索沃其中一個重要考慮係出入既路線。科索沃有4個鄰國：阿爾巴尼亞、馬其頓、黑山同塞爾維亞，其中只有塞爾維亞唔承認。問過好多去左既人意見，得出可行路線有 1) 阿爾巴尼亞/馬其頓/黑山入 阿爾巴尼亞/馬其頓/黑山出 或者 2) 塞爾維亞入 阿爾巴尼亞/馬其頓/黑山出。簡單黎講要去哂塞爾維亞同科索沃既由北向南係完全冇問題，由南向北既接近冇可能，如果有Kosovo既stamp唔能夠直入塞爾維亞，冇stamp既又會比塞爾維亞海關逗

由於我今次係由南向北，所以我條路線係馬其頓>科索沃>馬其頓>塞爾維亞，一來我已經去左黑山同阿爾巴尼亞，二來Prishtina同Skopje距離最近只係兩個鐘頭巴士左右。

入科索沃時有關員上車收passport，收到我個本個陣佢講左句“Oh Hong Kong”，等左5分鐘左右順利入境

唔知係壞左定想空氣流通，度門由頭到尾都冇閂過

沿路都係好荒無既山路，好似除左條公路旁邊有鋪頭外其他地方都係乜春都冇咁。但入到Prishtina好似去左另一個世界咁，明顯繁華得多，起碼周圍都有燈。 去到既時候大概9點左右，話就話Prishtina比較發逹但都係冇乜高樓大廈，所以日落個陣幾正

黎到第一餐求其去左附近一間pizzeria食，細係細d但絕對夠食，我頂呢個pizza只係要1歐究竟科索沃有幾平 食飽飽就返去訓聽朝先慢慢explore

食早餐時識左由芬蘭黎既大家姐(之後會明點解係大家姐)一齊出去行，但基本上Prishtina係乜！春！都！冇！架！絕對有資格同Podgorica爭歐洲最無聊首都

德蘭修女像 - 其實馬其頓都幾慘兩大偉人都要同其他國家爭

Newborn monument - Prishtina既打卡點，而家個N同W字都推倒左，地上面寫左No Walls。原因係起科索沃北邊有一個邊境城市Mitrovica有條河，河既北面(近塞爾維亞)由Serbs控制南面由Albanians控制。有班Serbs冇啦啦起條河邊起左道兩米高既牆隔開大家，Newborn呢舊野個artist覺得咁做係侵犯左科索沃既主權/影響自由既風氣，就推倒左N同W啦

荒廢左既清真寺 仲有一座Orthodox Church但去到個陣維修緊相都冇影 冇啦已經睇哂成個Prishtina啦，我地大概行左一個鐘就返左hostel

休息左一陣決定去距離Prishtina大概兩個鐘既Prizren，基本上每個鐘都有巴士去，單程4歐仲有糖派有可樂飲

Prizren比我感覺有少少似迷你版既Sarajevo，一樣有條柒柒地既河，有條stone bridge，有Ottoman empire留底既清真寺等等。主要都係起古城入面行下同埋行上fortress望下全景。

芬蘭大家姐既背影 - 無錯就係因為成個背脊都紋哂身好型好有霸氣，一開始先覺得佢好大家姐feel (利申 非歧視我都想紋)。但呢個咁有霸氣既紋身都為佢帶來少少麻煩，話說佢由黑山入塞爾維亞個陣同兩個德國紋身男比關員的左落車check行李仲要除哂衫搜身，搞左30分鐘先比走....

起呢度影下相fing左幾個鐘就返左去Prishtina，夜晚約埋同hostel其他人一齊去全科索沃最好既餐廳食飯。就算係最好既餐廳，都只係起西歐頹食既價錢。我叫左塊rump steak加紅酒，埋單10歐仲要好好食.....

明天待續，科索沃冇野做到我第二日去左棕熊

btw人在羅馬尼亞 仲有追緊既留個名呀

叫雞

有追
果個踩單車去坐全日果個位好正

共嗚，我到而家都覺得ohrid係我心目中排第1第2

發現芬蘭人多數都有紋身

重追緊架

冇呀屌

有機會真係要玩埋東南歐 都算平靚正